topic : Computer Organization
subtopic : Addressing Modes

1. The instruction, Add #45,R1 does _______
a) Adds the value of 45 to the address of R1 and stores 45 in that address
b) Adds 45 to the value of R1 and stores it in R1
c) Finds the memory location 45 and adds that content to that of R1
d) None of the mentioned

Answer: b

2. In the case of, Zero-address instruction method the operands are stored in _____
a) Registers
b) Accumulators
c) Push down stack
d) Cache

Answer: c

3. Add #45, when this instruction is executed the following happen/s _______
a) The processor raises an error and requests for one more operand
b) The value stored in memory location 45 is retrieved and one more operand is requested
c) The value 45 gets added to the value on the stack and is pushed onto the stack
d) None of the mentioned

Answer: b

4. The addressing mode which makes use of in-direction pointers is ______
a) Indirect addressing mode
b) Index addressing mode
c) Relative addressing mode
d) Offset addressing mode

Answer: a

5. In the following indexed addressing mode instruction, MOV 5(R1), LOC the effective address is ______
a) EA = 5+R1
b) EA = R1
c) EA = [R1]
d) EA = 5+[R1]

Answer: d

6. The addressing mode/s, which uses the PC instead of a general purpose register is ______
a) Indexed with offset
b) Relative
c) Direct
d) Both Indexed with offset and direct

Answer: b

7. When we use auto increment or auto decrements, which of the following is/are true?
a) 1, 2, 3
b) 2
c) 1, 3
d) 2, 3

Answer: d

8. The addressing mode, where you directly specify the operand value is _______
a) Immediate
b) Direct
c) Definite
d) Relative

Answer: a

9. The effective address of the following instruction is MUL 5(R1,R2).
a) 5+R1+R2
b) 5+(R1*R2)
c) 5+[R1]+[R2]
d) 5*([R1]+[R2])

Answer: c

10. _____ addressing mode is most suitable to change the normal sequence of execution of instructions.
a) Relative
b) Indirect
c) Index with Offset
d) Immediate

Answer: a
