topic : Computer Organization
subtopic : Memory Locations and Addresses

1. The smallest entity of memory is called _______
a) Cell
b) Block
c) Instance
d) Unit

Answer: a

2. The collection of the above mentioned entities where data is stored is called ______
a) Block
b) Set
c) Word
d) Byte

Answer: a

3. An 24 bit address generates an address space of ______ locations.
a) 1024
b) 4096
c) 248
d) 16,777,216

Answer: d

4. If a system is 64 bit machine, then the length of each word will be _______
a) 4 bytes
b) 8 bytes
c) 16 bytes
d) 12 bytes

Answer: b

5. The type of memory assignment used in Intel processors is _____
a) Little Endian
b) Big Endian
c) Medium Endian
d) None of the mentioned

Answer: a

6. When using the Big Endian assignment to store a number, the sign bit of the number is stored in _____
a) The higher order byte of the word
b) The lower order byte of the word
c) Canâ€™t say
d) None of the mentioned

Answer: a

7. To get the physical address from the logical address generated by CPU we use ____________
a) MAR
b) MMU
c) Overlays
d) TLB

Answer: b

8. _____ method is used to map logical addresses of variable length onto physical memory.
a) Paging
b) Overlays
c) Segmentation
d) Paging with segmentation

Answer: c

9. During the transfer of data between the processor and memory we use ______
a) Cache
b) TLB
c) Buffers
d) Registers

Answer: d

10. Physical memory is divided into sets of finite size called as ______
a) Frames
b) Pages
c) Blocks
d) Vectors

Answer: a
