topic : Embedded system
subtopic : Features of Intel

1. What are the three stages included in pipelining of 80386?
a) Fetch, decode, execute
b) Fetch, execute, decode
c) Execute, fetch, decode
d) Decode, execute, fetch

Answer: a

2. How instructions and data are accessed to pipeline stages of 80486 processor?
a) Through internal unified cache
b) Through external unified cache
c) Through external cache
d) Through multiple caches

Answer: a

3. Which of the following processor possesses a similar instruction of 80486?
a) 8086
b) 80286
c) 80386
d) 8080

Answer: c

4. What are the two external interrupt signals in 80386?
a) IV and NMI
b) NMI and INTR
c) INTR and IV
d) PC and NMI

Answer: b

5. How many bit vector number is used in an interrupt cycle of 80386?
a) 4
b) 8
c) 16
d) 32

Answer: b

6. In how many modes does 80386 can run?
a) 2
b) 4
c) 3
d) 5

Answer: c

7. How many bit flag register does 80386 have?
a) 8
b) 16
c) 32
d) 64

Answer: c

8. Which processor is the derivative of 80386DX?
a) 80387
b) 80386SX
c) 80386 DDX
d) 8087

Answer: b

9. Which of the following is a portable device of Intel?
a) 80386DX
b) 8087
c) 80386SL
d) 80386SX

Answer: c

10. Which of the processor has a 5 stage pipeline?
a) 80386
b) 80486
c) 80286
d) 80386DX

Answer: b

11. Which of the following processor can execute two instructions per cycle?
a) 80486
b) 80386DX
c) Intel Pentium
d) 80386

Answer: c

12. Which of the following processors have two five-stage pipelines?
a) 80486
b) 80386
c) Intel Pentium
d) 80386DX

Answer: c

13. In which processor does the control register and system management mode register first appeared?
a) 80386
b) 80386SL
c) 80386DX
d) 80486

Answer: b

14. Which is the next successor of Intel Pentium?
a) Pentium pro
b) P1
c) P2
d) P5

Answer: a

15. Which of the following processor allows a multiple branch prediction?
a) 80386
b) P1
c) Intel Pentium
d) Intel Pentium pro

Answer: d